有無野傾？

如題